上海 5G 巡邏機械人投入應用 360 度無死角監控

中國監控技術超英趕美，最近在 5G 技術開始普及之際，亦終於推出了 5G 巡邏機械人，結合多個鏡頭和感應器，加上人臉辨識等功能，可以 24 小時運作。首批機械人已經開始在上海投入測試。

在上海南京東路開始投入測試的巡邏機械人搭載四個廣角高清鏡頭、一個紅外熱成像鏡頭和一個變焦高清鏡頭，其升降式雲台更可以全角度旋轉，最高可升至 1.8 米，實時監控街上的人潮和路面情況，系統亦連接到中央系統，可以即時傳送實時影像以及進行人臉辨識。機械人也內置中英文語音，可以根據不同情況播放宣傳內容。

南京東路派出所民警表示：「它自動巡邏的功能，彌補人工上的不足，可實現24小時在戶外進行巡邏；在人流量大的地鐵口和步行街，可設置語音播報等安全提示；未來經過升級調試以及5G技術的應用，可實現市民通過攝像頭和後台民警即時對話。」目前機械人只在南京東路投入應用，未來相信會逐步擴充應用範圍。

[人面識別] 你以為剩係電燈柱先有？黨企中國海外/中國建築地盤會裝人面識別系統

部機械人有冇武器?? 例如機槍??

如果無既話, 成班路人夾手夾腳 拆左佢都得啦

拆佢唔知有咩後果